%%%Pregunta 2

\section{Impuestos por uso}

El rector de cierta universidad ha notado el gran desgaste de las instalaciones antes de los periodos de pruebas, y luego de una exaustiva investigacion, se llego a la conclusion de que esto se produce gracias a los estudiantes que se quedan en el recinto durante la noche.

Debido a esto, ha decidido empezar a cobrar la entrada nocturna a los edificios de la universidad. Costara \$200 la hora de lunes a viernes a partir de las 00:00 hasta las 7:00, y \$100 la hora los fines de semana todo el día. Para aumentar las ganancias, ha decidido cobrar el doble si al dia siguiente el estudiante tiene una evaluacion.

Para lograr este cometido, el rector le ha pedido ayuda a los estudiantes del intensivo CIAC un programa que permita calcular las ganancias que tendria un sistema asi.

El programa debe pedirle al usuario que ingrese el dia de la semana, la hora de entrada del estudiante, su hora de salida y si es que el estudiante tiene alguna evaluacion al dia siguiente. El programa debe mostrar cuanto debe pagar el estudiante y luego debe pregruntar si se quiere ingresar otro estdiante. Al final del programa debe mostrarse el total recaudado por los cobros.

Nota: Puede crear las funciones que estime conveniente.

\begin{lstlisting}[style=consola]
Dia de la semana: [*Miercoles*]
Hora de entrada: [*1*]
Minuto de entrada: [*15*]
Hora de salida: [*5*]
Minuto de salida: [*55*]
Tiene evaluacion al dia siguiente?: [*Si*]
El estudiante debe pagar $1866 

Quiere ingresar otro estudiante?: [*Si*]

Dia de la semana: [*Sabado*]
Hora de entrada: [*13*]
Minuto de entrada: [*00*]
Hora de salida: [*17*]
Minuto de salida: [*30*]
Tiene evaluacion al dia siguiente?: [*No*]
El estudiante debe pagar $450

Quiere ingresar otro estudiante? [*Si*]

Dia de la semana: [*Jueves*]
Hora de entrada: [*2*]
Minuto de entrada: [*00*]
Hora de salida: [*16*]
Minuto de salida: [*30*]
Tiene evaluacion al dia siguiente?: [*No*]
El estudiante debe pagar $1000

Quiere ingresar otro estudiante? [*No*]

El total obtenido es: $3316
\end{lstlisting}

\newpage
